壹傳媒工會：警翻閲記者文件 超手令範圍侵犯新聞自由

警方繼續封鎖壹傳媒集團將軍澳總部調查。壹傳媒工會發言人林偉聰表示，有警員曾經翻閲記者文件，做法侵犯新聞自由。林偉聰表示，早上傳出多名高層被捕的消息後，超過200名警員和多輛警車很快就包圍集團大樓，由於疫情關係，很多職員在家工作，並非太多人在公司，他透過《蘋果日報》直播收看警方行動。林偉聰引述警方國安處高級警司李桂華表示，行動並非檢取新聞材料，但他說，多名警員曾經肆意翻閲記者桌上的文件資料，明顯侵犯報社的法律權益，以及超越手令權力範圍，嚴重侵犯新聞自由，在場的總編輯多次要求查閱警方手令內容，亦被拒絕。林偉聰又說，如果警方只是搜查幾名高層的辦公室，為何動用數百警力重重包圍大樓，他質疑當局和警方企圖向報社施壓，相信員工會繼續緊守崗位。

2020-08-10 13:26:26

仲話想去server房

Push

推

可唔可以反告先？

現場班狗心諗「終於可以破壞新聞自由，Yeah！」

謝賢.jpg

香港警甴

Push
Push

班狗會唔會係想拎到訂閱會員資料，然後逐個拘捕埋？

扮咩啊紅官 你估佢地會理？

係咪25放左咩勾結外國勢力證據入去？再搵警察做野

終於?一直都有

批一次集會遊行
幾廿萬人一次過拉唔會快d咩

點L拉啊，都係拎到資料逐個上面拉仲可以拖長黎做呃ot

實裝晒偷聽器同喺電腦同server加料

死仆街亂鳩咁開檯面啲野睇

搜查令唔俾被搜查嘅人睇，佢點知嗰張野係咩同埋有冇效

不過香港法治

睇下會唔會唔見咗財物？

唔見財物跟住同個賊講返叫佢去捉人？

推[twitter要人］五眼聯盟聲明撐港，推到五眼加入制裁港共行列！ - 分享自 LIHKG 討論區

留名睇啲律師突然又冇晒法律知識應對唔到 乜都唔做

推我願榮光歸香港

呢組警員唔怕俾美國佬祭旗咩

班狗英文都唔撚識驚乜鳩制裁，留返大灣區大把發展

熄冷氣啦

攞正牌破壞
BTW用國安法算唔算攞正牌

屌佢老尾之前試過搜完再向法庭申請後補都得 香港法治笑話嚟

一來係支共趁機攞料，二來D前線狗發洩

似係查蘋果有咩料仲未爆 跟手依家攞料作定故仔？

Restroom too?

黑警+狗官+太監=曱甴集團